由幾時開始，唱作歌手唱歌難聽係應份？

發現次次有人話某啲俾所謂唱作歌手唱功垃圾，live唱到成pat屎咁，都會有on9仔走出嚟話，人哋係唱作歌手嚟㗎 我真係諗極都諗唔明你係唱作歌手同你唱歌難聽有咩關係？唱作唱作，你要唱得又作得先可以叫唱作歌手㗎嘛，你唔撚唱得就收皮做幕後，咪撚用你把扯撚晒蝦嘅閪聲污染我哋耳仔啦屌你老母

gem ivana

How to Sing without Autotune - Michael Jackson Recording Outtake

基本認同樓豬講既野
但難聽同唱功垃圾兩樣野黎
有啲人唱功好但唱歌唔好聽
有啲唱歌幾好聽但唱功一般 甚至差（stephy呢啲）

周圍腎開始?

腎仔同方大同
Respect佢地嘅才華,但live真係慘不忍睹

個人覺得伊健唱歌好聽但聽得出唱功極一般

方大同好腎仔好多

方大同淪落到要同周國賢比

on9 歌手唱歌都係難聽架啦

方大同作歌就得返自己把聲嘛
個人風格強烈,掩飾到唱功問題

腎仔就聲底薄但係就Rock,自暴其短
最搞野就係雖然d歌真係好好J,但唱功咁多年都冇乜變好過

我真係未見過唱功好但唱歌唔好聽嘅人，可唔可以俾啲例子

丹麥俊龍直頭唔唱得都唔緊要
淨係J佢有熱誠做音樂就得

Justin

證明羅文教唱歌都幾廢

呢D野...都要講天份同努力嘅
咁你就會明點解蘿記咁錫艾辛

歐美冇人care singer songwriter, rock band lead singer 唱歌好冇聽囉

係香港呢啲低等地方先放大唱功嘅重要性
搞到一街都係歌妓

歐美大部份歌手都有份自己寫歌
所以唔會因為佢係''singer-songwriter''就唔介意佢唱得難聽

送禮

即刻諗比高登仔吹到上神台嘅腎仔
難聽到仆街

好聽喎

相信在你而言 章魚城係你飛佛

臀仔唱歌好好聽喎

唱功係重要,特別係中文
英文點會有中文咁多合口字

講到唱歌冇客觀準則係概念有誤
一係你就係聽得太多執完嘅track就以為唱歌唔使技術都可以唱得好

送禮都話唔好聽,連登

佢作嘅歌難聽嘛

咁執完ok咪得囉

外國最重要係你作首歌作成點，唔係你唱成點
睇你個款，你冇留意英美indie/rock scene

諗起方大同
有次頒獎禮唱隻咩自編自導自演作曲填詞一人包辦嘅歌 點仲首歌完全唔好聽

腎仔live

執完ok的話咁周國腎就更加應該唔使俾人笑
問題係出live就現形,唔通一世唔唱live呀?

音樂可以有唔同風格
係玩風格嘅,的確可以減少對唱功嘅,不過到人地批評你違反聲樂理論都係事實,冇咩嘅百貨應百客,但應該respect,唔係少少唔合心水就屌人歌妓囉

做咩姐,聽歐美indie同rock就高人一等咩?中二病

王祖藍唱浮誇

你好自相矛頓囉唔該
唱歌能力有高低，但係作出黎嘅歌冇高低之分？

Penny Lane唔係高級過 My Love?你答係定唔係？

Liz Phair唱歌公認難聽，但外國樂評點睇佢？
大把boy band 主唱聲靚唱功好，但外國樂評點睇佢地？

點解會咁？

首先,要分高低你都要搵個客觀角度分析
咁你講作歌之嘛,又唔係唱成點,咁係咪應該將兩件事分開睇

首歌好唔好,同唱得好唔好唔可以分開?

係巴打你自己一開波就起哂鋼,

聲樂的確係有客觀標準,但風格可以有好多
Opera Singer以技術層面技術足以令佢地睇唔起所有其他音樂
但事實上風格唔同就唔可能只用唱功分高低
做咩要張飛對岳飛?

不過我絕對唔認同執得到就可以唔理唱成點
拍子音準都要有掛巴打?

大家個marking scheme唔同姐
boy band嘅唱功擺喺香港都可能係中上水平

睇人唔起唔代表佢一無是處
但巴打你講緊似係著重arrangement多過講緊skill,我覺得已經係兩樣野來

唔需要對號入座喎

我冇講唱功冇高低，只係指出你自己嘅自相矛頓

我個point始終係，唱功喺香港/唱歌好冇聽無必要地比人overrated

香港人唔識音樂，文化藝術修養低，咪唯有一日到黑唱功同歌詞。最鍾意拗到面紅耳熱邊個唱功勁啲，不過又唔見得佢哋真係識咩叫唱歌囉，咩透氣聲大、感染力強、有技術冇感情

林俊傑係唯一一個作為唱作歌手都屌打普通歌手既人

開名啦

拍子,音準,氣息,抑揚頓挫,真假虛實
全部都係唱功一部分

唔通走撚哂音我都要話唱得好?太反智了

麥俊龍真係live難聽... 我都O 佢都算歌手

閱讀理解障礙？
我有話走撚哂音你都要話唱得好？

驚你唔明，我再講一次: 唱歌好唔好對唱作歌手重要性冇需要睇咁高，完

講到尾,我都係認為唱作歌手唔代表可以對唱功冇要求
但創作力同唱功點解唔可以why not both?
世界上冇呢d歌手咩?

台灣有陶喆,王力宏,JJ,陳綺貞,盧廣仲
香港就張敬軒,側田,方大同好D,但周國腎,周柏豪呢D叫佢唱LIVE就

唔好話人要求,根本有D野係非不能,實不為,香港要搵個聲樂老師Tune下把聲唔難,係多數公司唔肯俾錢,要歌手打天才波之嘛

問題係,why not both?

公咩司? bob dylan neil young佢地有邊個唔係打天才波 ? 你做artist 有需要比商業運作fine tune?

周國腎唱功差但係佢作啲歌class 夠高cover晒有突
你list果堆唱功叻嘅唱作歌手好多都淨係識作罐頭pop情歌
as a whole , 周國腎比你list果堆唱作歌手，係一個更好嘅唱作歌手

你問why not both，我其實係同意，但作歌/玩 instrument 起碼要佔80%重要性，唱功頂多佔20%

無論john lennon 定 bob dylan喺歐美流行音樂界，"唱歌能力"都係 below average ，把聲都唔係靚

但係critics照當佢地 best singer-songwriter of all time之一

一個作曲能力A+，唱歌能力C嘅唱作歌手，整體仍然係一個A級唱作歌手
一個作曲能力C，唱歌能力A+嘅唱作歌手，整體只係一個B級唱作歌手

周國賢＝作曲B唱歌F

唱歌唔好聽，但作品夠好，或個人風格夠強，都會有市場，乜賣點都冇就自然收得皮。不過唱功唔掂其實好輸蝕，以周國賢為例，如果佢唱得好，一定紅過而家好多

作曲B唱歌F喺香港夠能力有突啦

呢個顯然係誤解
作到好歌就唔可以對唱功有要求?點解要將兩樣野拉埋一齊講?

我明白Indie/Rock多數都係有違聲樂,呢個都係另類風格建立嘅分歧
唱任何歌都需要有相應技巧,感情,感染力,effect等等都係由技巧衍生,
所以你話唔需要咁有要求先係自相矛盾

舉個例:
一個rock band vocal需唔需要唱得夠爆炸力?答案好明顯係yes
識爆都係唱功一部分,點解唔可以有要求?爆唔起又走去唱又係唔係就係唱功唔好?

講到尾,駕馭一首歌或者一套風格都係需要技巧
但到底咁嘅技巧係令歌手長唱長有,定係消費緊自己條喉嚨同聲帶?
聲樂理論話俾大家知,傷聲,冇持續性嘅唱法係不可取

你閱讀理解能力仲係好差

我冇話過"作到好歌就唔可以對唱功有要求"
番去睇吓李天命啲基礎邏輯學唔該

講到尾你只係睇唔起人唱POP之嘛,你要困喺自己個象牙塔你就認,講咁多廢話做咩
唔通你口中嘅罐頭情歌就一定易唱?
定係唔肯面對有好多你睇唔起嘅音樂都要有technique?

歌同唱功比例要8:2都係你說了算姐巴打

問題係樓主就係想表達,係唔係作到好歌就等如要容忍唱功差呢個事實?

況且你拎個作曲A但唱功E嘅歌手話佢加埋一齊就係好,咁樣點叫人認同你嘅意見

唔小心掂到你弱小嘅玻璃心tim

任何commercially success嘅作品都有technique啦， Michael Bay 啲劣評爆炸戲其實不知含有幾多心血，靈感, 技術
韓團啲洗腦歌，淫MV裡面其實都好多技術, 聰明嘅商業操作
我一樣會欣嘗

我電話一樣會有好多pop歌，包括則田/陳綺貞D歌，仲有westlife boyzone 李克勤

但欣賞一回事，評論藝術價值一回事

講撚哂
點解要逼人地認同你嘅價值觀

講真周國腎唱得好少少,喺香港市場肯定紅過MK鋒全盛期
夾硬吹奏優點而唔正視缺點其實好無聊

你答我啦：John Lennon(1)唱功好冇？ (2)係咪一個好唱作歌手？

同樣點解你要迫我認同你地話唱功對唱作歌手好重要？

你迫我認同 bob dylan is a shit singer song writer?

首先我認為有一個原則係需要有共識:

唱作歌手,作俾自己嘅歌,係唔係駕馭到先拎去唱?

如果你可以認同呢一點,咁唔需要祭個神人出來講,
答案無疑係,只要唔好作首自己唱唔到歌出來玩自己,咁就已經係一個好嘅唱作歌手

點解我話方大同俾人負皮,話周國腎就冇人話我錯?
因為前者真係作/編曲令到自己可以carry到,後者就成日要爆就爆唔起

電腦執歌救得一時救唔到個歌手一世,除非個歌手一世都唔出live,
所以唱功唔掂都唔應該挑戰聽眾底線,大家容忍只係因為有愛而唔係真係你掂

另外我都唔認同搵聲樂導師tune就係乜乜乜迎合市場,事實係世界上天才唔多
有d技巧唔用,專業歌手都會唔記得,搵人幫係合理嘅做法
唔通人地話你唱歌唔夠氣,你去跑步練氣或者練丹田就係迎合市場,please dun make urself looks stupid

唔覺周國腎駕馭唔到,
我仲要唔算佢嘅fans

上唔到key有咩咁大不了
唔用john lennon呢啲神人
用pop band做例子
my chemical romance gerard way出哂名唔夠氣 上唔到高音，咁又點？ 喺美國, nobody cares

呢個係市場問題,唔係對與錯
係唔係等於歐美唔睇重就等於香港呢D風氣係垃圾?

事實係香港係曾經有過一班天才歌手做得到,建立起廣東歌文化,
當中的專業精神係值得尊重
呢個都係香港人有品味過好野嘅證據,點解會覺得係過度著重?
至少我難以認同係低等文化

成功唱作歌手係識將首歌作到得佢(或同類型聲底)唱得好聽,唔係唔洗唱功囉,周國腎明顯係作左堆好聽,但自己唱唔掂,又唔夾自己聲底GE 歌啦大佬

食蒸魚落鼓油煮同落屎汁煮你話無所謂我仲有咩好講

係就紅左啦,on9

睇幾個回覆
唔知以為條友咩咁把炮

Chimagun

方大同無論唱功才華都好呀腎仔 幾班 (對腎仔無惡意 只係以歌曲style 比較)
加上 淨係論唱功 大同比起好多所謂既歌手 高好多
我想知難聽係乜野意思 難聽係我眼中係解五音不全 走音你可以話佢作既歌曲風的確唔夠大眾化 但唔係難聽
亦唔知你有無聽過佢翻唱其他英文歌 ?

申 : 方大同自出道到呢家既fans + 會聽腎仔歌

邊首唔夾佢聲底？比個例子？
密封罩，有時三部曲果啲歌意境係佢果種冷淡,偽ABC, 疴屎唔出嘅聲線同唱法先夾

希望你地班友唔係預設定聲底好雄好厚先係可以唱歌
John Lennon雞仔聲
Imagine比louis armstrong果種雄厚老成聲一定仲夾，但冇人會challenge John Lennon唱
Imagine

紅就代表好？好就一定紅? 咩道理？

can you唔好中english夾雜?

你話有突咁又係咩道理先呀

假如有條友作曲B唱歌F，喺香港有資格做一個算好嘅唱作歌手

你要用john lennon同周國腎比會唔會太睇得起周國腎呀

同你意見夾果條友問why not both你又唔問佢？

咁算好ge唱作歌手係應付邊個先，應付大眾的話唔紅應受性唔高點算好

首先,我都要認呢個回覆係有離題
上面我提過,方大同同腎仔最大嘅分別,就係方大同作俾自己嘅歌唔會搞到自暴其短
某程度上已經顯示方大同係高一班

點解我會提方大同係另一個問題
就係佢才華真係好,好到佢知道自己把聲可以點配合
所以佢就唔需要掌握好多不同技巧,反正佢唱佢嘅歌,就算翻唱佢都可以re-arrange到啱自己唱
自己唱得舒服就夠做
基本功力佢當然有,但如果你要求佢好爆好高音,佢睬你都傻啦

令我有呢種諗法嘅原因,就係當年亢帥克唱三人遊就睇到分別
你可以話佢兩個唱出唔同style,但要唱亢帥克個版本,其實需要嘅power同起伏位多過方大同原唱好多
可以咁講,方大同唱三人遊,除左一兩個高音位同ad-lib要開口之外,成首都可以用讀書tone唱完
讀書Tone其實已經唔係講聲樂共鳴,聲靚已經夠做

利申:純粹技術討論,我又何嘗唔係由春風吹同十四天開始聽佢兩個呢

中肯

相對王遠之雞仔聲但佢d歌加佢把聲就夾好多。你幻想下鄭季文甚至艾辛都未必唱返佢咁好

救命，連登音樂台啲人質素好撚低

john lennon呢個例子係用黎支持唱功唔好，聲唔好，唔會阻止唱作歌手成為一個好唱作歌手呢個論點

邏輯上，我完全冇比較兩個人才華

咁佢紅唔到係因為咩原因?
有實力但運氣太差?
不論連登高登都有一大堆人將佢捧上神枱
真係未聽過有"歌手"唱live可以難聽到咁

無唱功唔緊要，演繹得唔好直接影響左作品評價，都唔重要的話。明顯大家審美標準好唔同。我接受唔到蒸魚落屎汁，哈哈

唔9up,真係用例子答你
成首歌每一個「起」都唱flat,個起字仲要係強拍位
呢d野明顯就係搵個唱歌老師就會教到嘅細節來
唔通呢d沙石又唔需要執啦喎?

一陣再搵一首走音邊緣嘅討論

一個人能夠咬字ge range 同能夠發音ge range 係唔同，單係周國腎case係瘋狂挑戰自己咬唔到字但發到音ge音程。想好聽都難

係到用外國比
你搞清楚人地點解紅先啦

依家明明係講緊有啲人唔紅唱功又唔係好掂
但可能總有吸引到fans 既才能
但你唔可以因為咁而講唱功唔重要囉

無論咩人都好
出黎表演目的都係做到最好吧
唔好比藉口自己啦

我們低質唔識野😂

你地班Cantonpop fans繼續傾啦

只不過想講比你地聽(如果你地唔知道嘅話），外國睇開Rolling Stones Pitchfork, 去開glastonbury festival果堆音樂fans，接近冇人理咩邊個唱功夠唔夠班

你把口只係成個音樂作品嘅十九幾個樂器其中一個，同鼓冇分別

神台死咗嘅Kurt Cobain，到算二線料嘅Pete Doherty Kele Okereke，唱歌都係好撚難聽，
唱live 甩beat 上唔到key 走音乜都齊
但都無咗佢地背後嘅band比一般樂迷定性做好band

同樣佢地唔會追著 UK Singles Chart 或者 Billboard Top 200表現黎判斷個歌手係咪好

冇話邊種睇法高級啲，但係至少想比你地知道外國好多專業音樂評論人都係用呢個角度睇野

你地繼續覺得唱功好重要，我都阻唔到你地。

有啲人覺得唱作歌手企喺台上拋頭露面，所以一定要靚仔靚女先做得，我同你地都阻唔到

其實呢樣野同問人讀書有冇用一樣，
唔讀書可以有用，
但讀書係比較容易成功嘅因素。
如果係以創作為賣點嘅頂級歌手，
黃金期可以係一般唱功一般聲底，
但好少係完全唔唱得。
至少要帶動到人去喜歡
佢想表達嘅音樂先得。
但如果對一般業餘質素
唔望成大器嘅歌手，
其實佢可以想點唱就點唱，
總有人喜歡有人唔喜歡，
睇觀眾從咩角度去睇呢個歌手

「藍圖星宿」
把聲緊到
CD版入面佢個假音好有力,執歌嘅結果咪就係一唱LIVE就露哂底

係都要覺得自己好有優越感,
正正經經同你討論技術就收皮,
返去打飛機啦柒頭,冇撚用架你

你覺得人地一提外國就人地就一定係咩優越感
你同中國啲玻璃心一提外國點點點就起晒鋼有咩分別

唱功從來唔係一個人去決定聽一首歌既唯一因素
詞曲好唔好，吸唔吸引你去聽先係最重要
好似周國腎咁我不得不承認佢唱功到而家都係唔好
但係佢部份既作品喺旋律編曲填詞方面的確出眾
變咗唱功唔係一個最重要既因素
聽歌齋聽唱功既話我諗你會錯過好多好歌

香港人評歌=評歌詞
唔同風格既歌詞=唔同歌風

John lennon聲唔好
而家啲人講野真係特別低質
John lennon把聲點都唔可以用「唔好」來形容啦
傻鳩

我純粹覺得你逃避技術問題柒姐
非關歐唔歐美問題
我一開始已經話你知,用英語嘅角度去睇中文嘅歌唱技巧係冇野可以比較

我認同係文化差異呀
但香港有梅艷芳張國榮可以錄歌只需一TAKE嘅同時,美國都有MJ唔執都可以跳住唱到CD一樣

真心唔明點解你係都要踩人地聽中文歌就好似其他人唔識野咁

我明白Indie/Rock多數都係有違聲樂

.......................???? 你咩料??你識唔識GA?????

純粹講唱歌咋喎
正路都係唔鼓勵用喉嚨,發聲要搵共鳴位
有咩唔啱你可以講,可能係我講得唔清楚姐

差果班都係唔多紅 冇乜機會唱live 同埋都多發生係依家香港樂壇
但台灣大陸最top果堆 姐撚 jj 王力宏 李榮浩 全部都好掂
得罪講句 雖然唔太鍾意宇宙gem 但唱功係唱作女歌手入面真係唔話得

周國旋律編曲填詞的確出眾，聲差影響歌曲品質之後都仲可以接受。但係可唔可以有更好體驗呢？其實可以

老老柒柒...姐撚上次來完香港之後,真係唔好拎出來講,嚇死人

呢班人就係唔抵得你話佢 所以點都係度死頂
當救命草咁
好似上左神台咁已經無乜野可以改進

你同你啲同路人一開始話唱作歌手要唱歌好，我用外國例子話唱功其實對唱作歌手冇需要睇得咁重，我就踩人地聽中文歌？

我自己聽大把廣東歌啦

香港歌檀就算風光果陣都有兩個出名嘅唔健康現像：(1）重歌手重填詞人輕作曲家（好多作好多名曲嘅人都冇人識收入低作） (2)曲風窄，接受力低

我希望你同你啲同路人注意力由唱功轉少少去作曲/曲風唔好咩？

人地聽其他野唔通全部又要話你聽咩
依家就係講緊明顯有人支持既歌手唱功唔掂
你就spin 去叫人欣賞曲風

企得上台唱歌就好應該要有水準

如果唔係咪做返個作曲人就算啦..

end topic

肥媽

意見夾?

呢個係市場問題,唔係喜好問題
周柏豪夠作得多歌,陳詠謙夠作得多詞
垃圾口水歌多過好野,但咪又係越屌越紅,呢d野係觀眾有得選擇架咩?
好多都係靠人事做上去,玩另類的確冇乜生存空間

另外,我認為你唔了解香港個市場先會咁撚清高
真係有實力嘅產量都唔慌高,喺香港可以全職食音樂飯嘅人可能0.01%都冇
而且作廣東流行曲嘅難度絕對比英語難,講到尾都係小圈子來
喺一個搵食都難嘅地方講咩精神滿足,健康文化,你真係太不食人間煙火

批判文化唔係錯,但亦都唔代表講句歪理就叫有力批判
如果你唔係夾住一兩句似是而非嘅意見,我真係唔信你會俾人反對得咁緊要

我由頭到尾咪同你地講一樣野囉: 外國好多人評價唱作歌手接近唔理唱功，完！

咁點解執著於唱功就係錯呢
明明唱功只係講緊音準拍子運氣呢D基本野都唔俾人講,惡到呢

咁我要聽唱作歌手咁點解唔聽外國紅左既人呀？
點解要聽周國賢？
點解唔認同佢就等於唔識音樂？
香港流行歌文化就係重視歌詞同唱功
討論既係呢樣野
係咁既環境下點解一定要人認同唱功唔好既香港唱作人？

要好聽既都大把
方皓玟 王菀之 林奕匡？
why 腎仔？

腎仔上左神檯唔屌得
但大家都心知肚明佢唱好D的話,成就不只於此

由周柏豪可以拎唱作人金獎就知香港真係收得皮架啦

李宗盛
作過無數經典
佢唱功就真係
但佢既live 唱返佢自己作品好多都比原唱有感覺甚至優勝.....

周國腎個niche根本住定佢半紅不黑
啲歌有少少唔大路，啲歌旋律普遍唔易記結構唔大路（香港標準黎講），個樣又路人
份人又唔高調唔高浦頭
佢唱功升到陳弈迅咁都唔會更紅la

走去晒時間唱功，作為消費者，我零願佢比心機去編曲

走去晒時間練唱功

🌚方大同呢？

每個人都會有優點同缺點
學懂接受係好撚重要
而唔係聽到就起晒鋼話人識啲咩
叫你練好啲唱功又唔係改你曲風幫你變做第二個人
咁直接可以提升既野點解唔做？
唔通學澳牛想做出名閪黎做招牌？
我諗無一個認真既音樂人係鍾意自己唱歌廢

依家紅得起既人都一樣有佢既問題
但至少佢地既問題係慢慢改善緊
以前supper moment 比人話sunny唔夠力唱
依家已經做到成個show 周圍跳周圍跳
把聲未必係最好，但做到自己想要既野時候又可以感染到人，呢樣野係好重要。
人地唔會話自己啲歌夠正面夠貼地吸引到香港人聽就算，其他野都一路改善緊。

根本佢個定位就係想咁做
反而係啲fans 成日可憐佢紅唔起係因為香港人唔識欣賞
曬鳩氣

你試下識欣賞捧紅你呀，你即刻唔想做
因為個潮流轉左，然後就會一班人跟你風
到最後你覺得再唱落去都無癮

周國腎後期組樂隊之後唱功好左d，我聽過兩次live，感覺之前cd唱唔到d位都順左好多，係可惜之後新歌已經無當初哥d地下街呀告一段落咁好。

我又唔係腎仔又唔係佢fans，你同我講有咩用

算啦，我地睇嘅重點唔同

我聽十幾年歌，每首個歌入我個腦一刻，我從來冇考慮過唱果條友唱功係點嘅問題

你鍾意介意係你地作為消費者權利

你地都有權覺得唱作歌手作為表演者要個樣好睇取悅觀眾添

根本你就係唔抵得 狗眼看人低
我依家話你聽你講乜鬼野唱作人曲風全部都係無資格出聲
依家我話我聽classic，聽坂本龍一，聽真係由極具音樂地位既作曲家既作品
係咪又可以咁樣同你講野？
消費者前消費者後，根本你就睇唔起人覺得自己岩晒，淨係得你識音樂

依家香港大把新歌手入市場 都係做啲好特別既歌
佢地都係要面對唱功既問題
唔紅既人就係靠勤力啲出show
係一個無人識你既舞台你連最直接比人聽到既能力都無學咩人想紅？想人欣賞你？
周國賢呢啲case 出道幾多年？
per se 呢啲新人又出道幾多年？
人地唱彈作添呀

唔睇你個名以為你係大蔥

講嘅野態到接近一樣嘅？

唔夠人講就靠老屈
躝啦垃圾

睇你一定冇聽乜乜乜
冇留意乜乜乜
80/20%

聽音樂都有份夠唔夠講邊個啱邊個錯？你覺得你係邊個呀？

佢就係高人一等嫁，又唔識音樂，又唔識市場學，一尾靜係拋書包，邏輯又奇怪，但就係話你地連登仔低質😂

依家係你睇人唔起呀屌你老母
邊個落評價先呀？
唔好扮小學雞又收返呀
你講消費者睇樣明明就係負面意思

無分對錯，你要食屎唔通我阻你咩

我聽歌從來唔留意唱功

屌你老母你邊位呀

弱智仔

白癡，消費者邊到係負面意思？

你係消費者之一有權要求藝人按你諗法改進有咩錯?

條友真係on9㗎wo btw多謝你唔介意暴露自己嘅on9嚟幫我推post 幫大家正視下"唱作歌手唱歌難聽係應份，你話佢唱歌難聽代表你唔sick song"嘅呢種扭曲風氣

Johnny_Marr好撚膠

腎垃圾 不了

條友幫撚住腎仔 仲扮唔係fan

上多啲外國forum睇 啲band仔降key唱已經俾班鬼仔笑到面黃

而家好多自命清高嘅音樂品評師，睇嘅重點已經偏離左音樂嘅本質。
你話唱功唔重要，可以連一個歌手最最最基本嘅野都話唔係嘅重點嘅，
我建議你去拎住份譜去評佢有幾高才華啦，夠洗架啦大師。

根本而家要求一個唱作歌手只係要有返合格嘅唱功啫，浪得起首歌，要求唔高。
你就起哂鋼話人地死牛一邊頸唔睇才華，點樣討論落去？

我覺得對於一首好歌，唱功其實好重要。就好似戲咁，冇話劇本唔重要，但要人演得好你先會focus。

歌亦同理，你冇一定唱功係唔會帶動到詞既意境，曲既情感。

如果你認為一個可以觸動你情感既聲樂技術只係得20%重要， 你真係好好好好好好唔尊重花大半生去段練唱歌同保養把聲既敬業歌手

香港邊個唱作歌手唱片裡面把聲浪唔起首歌？有邊告唱到william hung 或者章魚城咁你一播首歌就覺得唱得好難聽？

主流果堆完全諗唔到

唔係應份，都有唱作係唱得好
難聽：林奕匡，周國賢
好聽：王菀之，GEM

屌你老母聾架？

連登仔咁憎方大同係咪妒忌人地個樣生得毒但咁多女鍾意？

可能條友係韓狗或者淨聽d on 9 mk情歌

你講果兩位唔可以歸類為歌手吧？

我意思係一個唱作歌手唱自己嘅作品最起碼都要游刃有餘，唔洗下下頂到行先唱到。
你話佢嘅才華大於唱功，呢樣野係完全冇問題，世上亦有好多呢類人，你去做純粹嘅創作人咪得囉。

我地講嘅重點就係咁簡單，唔係比較邊位有料過邊位，只係講緊一件衫稱唔稱身嘅道理。

見樓上講John Lennon 就想笑，佢聲底唱功係唔好，但起碼唔會唱到一pat屎咁，但腎仔就連CD Version 都聽得出係拉牛上樹，live更是災難級⋯ 唔否認佢作嘅曲係有水準，但可以俾其他人唱，唔好浪費首歌

之前臂仔演唱會的確係有啲麻麻地
不過係勝在氣氛

都算曾經上過癲峰呀
加上佢唱作嚟講 嗰個癲峰真係無人能出其右

係佢眼中，注重唱功=歌妓，你話佢幾尊重歌手

邊個講過話係應份

注重唱功實在太膚淺啦，點及我只重視作曲編曲咁有深度

你知唔知自己講緊乜

#80咪答撚左囉柒頭
唔啱聽就擺低高見,下下屌人老母反映咩人聽咩歌咋,咪撚映衰方大同啦on9仔

創作來講真係中文圈入面嘅頂點
唱功啦喎....好似上次來香港咁已經證明佢個唱法有感染力但好傷聲

總算光輝過啦

On99 係你地一嚟擺腎仔上台 之後屌其他人淨係討論腎仔

腎仔就算唔好聽 都未到難聽囉
連登仔啲標準

你都on撚9
唱得作得就可以紅 王菀芝紅咗十世啦

ivana難聽？

你擺佢兩個出黎真係玩殘班唱歌難聽到喊既唱作歌手

大眾既神枱級係Vitas, MJ, Celine dion, Whitney Houston, Mariah Carey呢d
你搬個d例子頂多半神枱/上緊

而且你用黎做例子既john Lennon唱功都未到好撚差 meet到歌手既bass limit先

你係咪太睇少pop對人聲既要求
唔知你有冇學過唱歌或者聲樂
如果你有學過小小就應該知道人聲先係最難操縱既樂器

Opera singer唱到退休前都要每日練聲
不過唱pop需要既技巧未至於要咁

呢家流行趨向edm/hip pop
呢d大量電腦後制既hyper歌可能令你覺得人聲唔係必須要好
但歌手先決條件就係唱功 你唔係top唔緊要 起碼要係standard先
周國腎就肯撚定below the standard既

唱得唔好聽既唱作歌手就死撚返去作歌啦
首曲係好聽既大撚把人搵返你作啦

我講過ivana難聽？

覺得方大同唱功好過腎仔
但唔覺得方大同作曲才華好過腎仔

方大同

其實腎仔最近依一兩年啲唱功好左好多

寧願有班識作歌但唱功麻麻嘅歌手 都好過唱功好但唔識作歌

香港主流樂壇作曲黎黎去去都係果班人 悶撚到仆街

本身首歌唔好聽live唱得幾好都冇用啦
歌好聽起碼可以loop下錄音版

方大同好欣賞佢r&b 既
但佢就係呢方面太強 感覺上音樂範疇唔夠多
相反腎仔比較多唔同類型既歌

唱live難聽都唔會影響我買佢隻好聽既cd

周國賢係少數錄音室都唱到勁撚難聽嘅歌手

利申左先 fans

明明周圍腎最神係arrangement，走去講咩唱功作曲嘈一大爛餐做乜鳩
唱歌麻麻、live差都無得否認架喇，但佢有d歌真係佢果種唔好聽先岩啞

之但係呢個世界有咁多音樂，唔同歌聽唔同野都好正常姐
淨係講香港男人，單丸已經有feel 有"感染力"，唱功又可以聽張敬軒唔鳩嗌既live，咁執著做乜野姐

[fans mode]上面有人話做咩拎方大同同周爸一齊講，同意
但我要講多句，係幕後方面周國賢幾時淪落到要同比比鳥比？

睇你個個argument 都喺美國 歐美乜乜乜
其實廣東歌同英文歌根本就係兩種唔同嘅concept
更憧論佢地嘅target market 同audience taste
既然兩樣嘢本質就係唔同 點解要美國嘅例子去反駁人地針對廣東歌手/唱作歌手嘅argument呢？
講咁多咩咩觀點 邊套邊套theory 不如平心靜氣諗下自己為駁而駁會唔會好無謂啦

都係嗰句 唱作歌手都係歌手
歌手唔聽你technique 唔聽你上唔上到高音爆唔爆到 唔通聽佢識咬字就俾分咩？歌手就做番歌手嘅本份 創唔創作到係一個bonus 如果唔係就將「歌手」呢樣嘢本末倒置
仲有 唔好話香港人睇呢啲technique就代表冇咩內涵 如果聽歌唱歌淨係需要聽感情嘅 搵個失戀嘅唱慘情歌都可以一秒變歌手啦 專業歌手之所以專業 之所以收得人錢 就係因為佢地supposed要識techniques 比普通人更高level

路過睇到d回覆 簡單講幾句個人睇法

唱功對於唱作歌手重要/不重要 我就唔評論了 但係用外國人唔睇唱功做論點 似乎有少少似“訴諸群眾” 多人講又未必係岩既 同埋其他巴打都只係話 如果某d唱作人唱live既表現穩定d 佢地既名氣 事業等都會更上一層樓 本身討論兩樣野冇太大衝突其實

送禮都話唔好聽之餘話Stephy 好聽，連登

肯定難聽

比比鳥嘅掘起同獎項只係反映緊成個市場有幾不濟
作幾首叫春歌然後唱片公司出盡奶力幫你宣傳派新歌就已經係唱作人

腎仔華納年代都冇好似大文豪拎叱吒男金同叱吒唱作人金嗰年咁,有咁好待遇

我用歐美做例子純粹同你地講，出面有好多人唔太理你地覺得好重要嘅野。我由頭到尾都冇否認唱功好本身對歌手係好野。亦都冇話"外國係點點點，所以香港一定要點點點"

正如香港大學生普偏唔鍾意上堂舉手答問題。某某連登仔話自己某某同學鍾意上堂舉手答問題好扮野。我同你講我留學果陣, 其實好多外國大學生唔會覺得上堂舉手答問題好扮野，就等於"外國學生唔會覺得上堂舉手答問題好扮野，所以香港學生一定要上堂舉手答問題"咩？ 同樣,我攞外國經驗做例子，就等於"去過外國讀書有優越感以為自己一定啱"咩？只不過比多個角度果條友睇之嘛

況且你都識話廣東歌同英文歌根本可以係兩種唔同嘅concept
咁普通歌手同唱作歌手一樣可以係兩個唔同concept啦, 唱功點解唔可以可以用兩種唔同尺度?

係真係咁持平就好啦
做咩要話人歌妓
睇唔起人咪認囉

一日唔收返句說話你點兜都係詭辯

其實你logic 真係有問題，點解編曲/作曲會影響到聽眾覺得某個歌手唱功好唔好？ 痴撚線，依家唱作歌手d 歌剩係唱一次？ 唔會俾人用video 拍低評價？唔會清唱？明明歌功係一樣咁objective 既野

中國好聲音首"十年" 舊編曲編到一pat 屎， 你會唔會話韓紅唱功唔好？

aga求評

點解編曲會冇影響?
同一首歌唱Acoustic同EDM係唔係可以用同一種技巧?
拍子音準只係唱功基本,仲有用聲同音色呢?

都係嗰句,點會作首歌俾自己唱都唱得唔穩定,唱唔到做咩唔降key/re-arrange要夾硬唱一個已經唱唔到嘅,真係冇理由暴露自己弱點

又要拎方大同講,好似red bean咁
佢擺明就唔會唱到王菲個key,編到首歌好靜,唱起來好soft好舒服,但係red bean係易唱到高音位都唔多個,技巧位唔多,個技術反而就係改編上而唔係唱功上

或者咁講,方大同唱功唔全面係事實,但佢嘅Niche其實係唔需要咁全面

個人意見
曲:B+
Live: B- (上次拉闊有腎仔墊底,但兩個都俾送禮屈機 )
詞:只要係陳詠謙作就係F
如果佢同Gin Lee合體就perfect

因為韓紅真係唱功好嘛

我係講編曲做得好可以遷就歌手不足
但編曲爛原則上唔會影響歌手唱功

編曲係外在,唱功係內在,我話編曲要睇住歌手來編,唔覺得咁講有錯

X-factor Amercian Idol Celine Dion中國好聲音春晚費翔鄧麗君以至香港徐小鳳李克勤果種模式嘅拘謹,講求準確嘅舞台聲樂表演，唔係類似少林足球果隻以前舞聽餐廳歌妓表演模式？

記住一件事,周杰倫如果冇遇上費玉清,千里之外係唔會有咁嘅高度
呢首歌完美表達到唔同風格技巧唔同係可以共存

唔通你希望費玉清唱到周杰倫咁先叫好?
點解唱歌可以字正腔圓無失誤反而要俾你非議?
自我中心到你

就你黎講，唱作歌手可以用編曲黎令自己更加好handle 首歌。但我地講緊既係歌手本身自己既歌功。兩者絕對唔對立，我根本都冇否認編曲既重要性。但唱功先係決定一個歌手唱歌好唔好聽既最主要因素。

方大同可能真係唔全面，什至好似你講[靠編曲]。但唔該你講清楚佢歌功差係邊到，等大家服你既說法先。 一味話人靠編曲，剩係做岩自己既風格音樂， 有乜問題？ 代表佢唱得唔好要改善？

你好鍾意打稻草人

我上面例子係話唱歌"冇需要"傳統完美音準式表達
你就拉到字正腔圓係"唔啱"

A未必等於B
唔等於
A一定唔係B

搞清楚啲先啦

認真講,我覺得方大同唱歌冇乜層次感,pitch唔夠高,佢個聲底肯花時間係可以唱得更闊

要強調一點,以上問題冇影響佢演繹自己d歌,但呢d位係可以令佢更好咁表達首歌
所以好多人都可以唱得掂佢d歌,兼且可以表達得更好
不過終究創作才華係無可替代,就算唱得好過佢都唔代表D咩

哇,大大聲話人地係歌妓都唔係否定緊人,巧叻叻

歌妓是中國古代對以唱歌為職業的女性的稱呼

有咩問題？

況且「唔需要」出自你手,係唔會有人明白你條界線係點
不如你承認自己唔識欣賞咪算囉

編曲A

仲要高產量

唔想討論中文
但你用呢個名稱其實已經蔑視緊人
講左好多次,就係你睇人唔起

一係你就講清楚你冇,一係你就收返句說話唔好再用

九十年代唱作歌手唱同創作都OK

好似吳國敬咁 , 真係幾勁

我屌你老母代表我想同伯母發生性行為

有咩問題？